歐盟：若不實行國內碳稅 中國將面臨邊境稅

歐盟：若不實行國內碳稅 中國將面臨邊境稅

烏爾蘇拉•馮德萊恩(Ursula von der Leyen)警告中國和其他大型化石燃料生產國找到在國內對碳排放進行定價的方法，否則就有可能面對歐盟計劃對進口加徵的二氧化碳稅。

歐盟委員會(European Commission)主席在周三在達沃斯舉行的世界經濟論壇(WEF)上發表講話時，闡明了布魯塞爾方面建立碳邊境調節機制的計劃，該機制將打擊從那些不尊重國際氣候目標的國家進口的企業。

該計劃是歐盟委員會《歐洲綠色協議》(European Green Deal)的核心部分，旨在保護歐洲企業——它們被要求減少其二氧化碳足跡——免受來自歐洲大陸以外的「碳傾銷」的影響。

「如果我們增加從境外的二氧化碳進口，僅僅減少境內的溫室氣體排放是沒有意義的，」馮德萊恩在達沃斯對與會代表們表示。「這不僅是氣候問題；這也是對我們的企業和員工公平的問題。我們將保護他們免受不正當競爭的影響。」

中國對歐洲的鋼鐵出口屬於可能被歐盟加徵邊境稅的產品之列。馮德萊恩表示，她對北京方面為避免受這項措施影響而實行一個國內碳價的嘗試感到鼓舞，但警告稱，這僅僅是「邁向公平競爭環境的第一步」。

「如果這成為一種全球趨勢，我們將擁有一個全球的公平競爭環境，使碳邊境稅不再有必要，」馮德萊恩表示。

歐盟委員會已啟動相關工作，擬在不違反世界貿易組織(WTO)規則的情況下，設計一個碳邊境調節機制。歐盟也對採取保護主義措施、從而升級與美國和中國的貿易緊張抱有戒心。布魯塞爾的最終提案（將需要歐盟27國大多數政府和歐洲議會議員的支持）預計要到今年後期才能出爐。

歐盟官員們表示，這種調節機制很可能會使外國企業參與歐洲的排放限額交易(cap-and-trade)制度，該制度對碳排放給出一個由市場決定的價格。中國表示，今年將加快國內交易體系的工作。

「中國和美國已表示擔心，這個事實表明這一威脅在發揮作用，」一位歐盟高級官員表示。

馮德萊恩補充說，與其懲罰進口商，歐盟「寧願鼓勵我們的貿易夥伴與我們合作，創建一個全球公平競爭環境，造福於所有人」。

德國等歐盟大國政府也對向生產商徵收邊境稅、從而加劇全球貿易緊張保持警惕。德國總理安格拉•默克爾(Angela Merkel)在上月一次峰會上告訴歐盟領導人，碳邊境調節稅可能會使歐洲公司面臨境外針鋒相對的保護主義。

加多腳

屌依家講

Push

呢個時勢習種仲咁開心過年
佢就嚟吊頸都唔掂

又幾識送大禮喎衰鬼

忍左幾耐喔衰鬼

而家支那仔唔得閒理你啦歐豬
過兩個月死唔去再傾啦好嗎

棒打落水狗